歌舞群2,800人驗毒 專家質疑不足

節錄

歌舞群2,800人驗毒 專家質疑不足

■沙田瀝源檢測中心昨早大排長龍，有長者等候期間頭暈需由擔架床送院。

【本報訊】政府先後兩次刊憲，。。。。。。。。

相關新聞：強制公眾場所貼安心碼 政府擬追蹤全民

歌舞群組牽涉最少187名患者，。。。。。。。。

呼吸系統科專科醫生梁子超認為，檢測數僅冰山一角，實際上需檢測人數「最少係𠵱家嘅三至五倍，最低限度都有6,000至7,000人」，將首14間舞廳的檢測數換算，即每間場所每日平均約8至10人到訪，數字偏低，不符一般舞廳正常運作，估計未被發現的患者遠多於187人。

相關新聞：闊太跳舞播毒 全港市民埋單 宴會限40人 業界：蝕60億

傳媒在記者會上提問，是否所有相關人士均已完成檢測，陳肇始未有正面回應，僅稱日後若發現有人未按規定檢測，會考慮檢控。

除檢測走漏大量隱形病人，。。。。。。。。

港鐵站將派樣本樽

各社區檢測中心亦繼續大排長龍，。。。。。。。。

。。。。。。。，亦正與港鐵商量在站內派樣本瓶，港鐵已證實將配合政府在指定港鐵站派樣本樽。港鐵工會港鐵新動力強烈反對，擔心會吸引人群聚集，增加乘客及職員感染風險，令港鐵成為「病毒運輸鏈」。

，。。。。。。

政府唔係好撚鐘意人驗既咩